第一城淪陷失守五百萬

沙田第一城連錄兩宗兩房買賣成交。

十大藍籌屋苑劈價「開年」

踏入新的一年，十大二手屋苑相繼開齋，細價上車盤沙田第一城樓價，終失守「五球」。該屋苑一個兩房單位劈價至495萬元售出，創項目去年二月後最低價，以實用面積304方呎計，呎價16,283元。紅磡黃埔花園亦錄得低估價逾一成的買賣個案。

沙田第一城標準兩房單位，去年售價曾高達630萬元。美聯翁凱傑表示，上述單位為46座極低層D室，向來作收租用途，去年九月底叫價530萬元放售。由於單位樓層較低，原業主願擴大議幅，減價35萬元後，昨日獲睇樓已一個多月的外區客承接。

翁氏又稱，過去兩個月，該屋苑只錄約20多宗二手買賣。交投減少情況下，業主普遍都會主動減價，現時入場費由500萬元起，料樓價會再有下調空間。

據了解，同項目另一個39座中低層單位，實用面積同樣304方呎，減價15萬元，以535萬元沽，呎價約17,599元。

環海蝕讓 今年首宗

至於九龍區指標屋苑黃埔花園套三房大單位跌價至千萬元。中原袁顯岸透露，該盤5期7座一個低層G室，實用面積680方呎，上月中以1,180萬元放售，直至去年底已減價至1,080萬元，經買賣雙方議價後，再降價至1,005萬元成交，累積減幅175萬元，呎價僅約14,779元。而上址銀行估值高達1,140萬元，做價低近12%。

剛錄今年首宗成交的鰂魚涌大型屋苑康怡花園，做價亦低水。市場消息指出，該項目E座中層11室，實用面積522方呎，曾叫價約880萬元，放盤約一個月，剛以838萬元易手，呎價約16,054元，低市價約5%。

此外，其他新落成的上車盤更錄今年首宗「出血」成交。市場消息稱，主攻迷你戶的紅磡環海•東岸1B座一個中層單位，實用面積351方呎，市傳剛以約668萬元轉手，呎價約19,031元。據了解，原業主持貨約四年多，單位帳面貶值約4萬元。

十個代理爭一張單

樓市轉淡，地產代理人數相對減少。地產代理監管局資料顯示，截至一九年十二月底持牌代理共39,518人，按月則少26人，較一八年同期則少605人。

中原預料，十二月整體樓宇買賣登記約3,903宗，按月挫41.8%。以此計算代理爭食指數，平均10.1名代理爭一張單，情況為一年來最嚴峻。

Molamola

比心機跌

經歷過 03 SARS 重會再傻咩
落得幾多吖

極低層
係咪即係2樓

唔係2就3啦

黑社會周街斬人
警甴周街搶錢
樓下看更放警甴上樓捉人
tg飛入屋
都賣到萬6蚊呎
賺到笑

304咁細仲極低層都要5球

300呎點住得人？

仲有隻則得284呎好似，都係2房

Not old cat

仲要講到恩典咁

跌佢老味臭閪

樓市Down down down

嗱第一城業主要多謝人地接你火棒，而家二手選擇多去咁多，仲有走佬盤，洗L接神話第一城？

第一城舊到仆街
買果個都傻

跌到一球再講

舊唔係問題，山頂半山仲舊

鎖車城咁舊都買？

同區大把新樓，為左慳少少買舊樓真係好蠢

有咩新的推介？

沙田區有好多新樓？

會再跌
起碼4字頭

而家新樓d料好廢

唔夠五年外牆殘到廢墟咁款